解放軍今年預計將獲得約40%幅度的加薪

《南華早報》引述消息人士指，中國人民解放軍今年預計將獲得約40%幅度的加薪，其中將以駐紮西藏、新疆及東海、南海等邊境部隊以及部分被看好的年輕軍官為主。在國家主席習近平推動現代化軍改下，此舉相信是為了吸引和保留更多人才，同時建立年輕士兵對改革的信心。

報導引述一名匿名的北京上校稱，此次調薪政策的最大受益者為駐紮在西藏、新疆、東海及南海等邊境的軍人。另一方面，有關調薪政策同時也讓退休軍人受惠，有退休軍官透露，到時退休軍人亦將按照服務年限，每月獲得相對提高的退休俸給。

該名上校也指，這波調薪可讓其額外獲得約人民幣7000元，加上現有的薪資，預計其月薪可超過人民幣2萬元。他表示，儘管尚未清楚何時將實施有關調薪政策，但他們曾被告知在不久之後實行。

此外，報導引述軍事專家指，今次的調薪政策其實與習近平領導的中共中央軍事委員會於1月1日發佈的「現役軍官管理暫行條例」有關，當中涉及了約10多項相關規則，包括人員選拔、培訓、晉升、人員福利、退役及過渡政策等内容。軍事專家也指，在習近平推動現代化軍事改革下，改善薪資待遇同時也是説服軍官接受改革的最有效方法。

有消息人士披露，對於中共中央軍事委員會擁有的強大影響力，加上其欠缺透明度的制度，讓不少現役及退役軍官都感到憂心。消息人士指，由於發佈的條例並非公開文件，因此意味著只有更高級別的軍官擁有閲讀權限。隨著調薪的消息傳出，他表示雖然所有的軍官都對調高薪資感到歡迎，但同時也希望能夠建立一個有如「退役軍人保障法」般全面的法律體系。

都係低過香港popo

效發當年北韓先軍政治

掉轉槍頭作反

上校先至得2皮人仔？

入職先3千左右，加40%會有4千幾，有錢左可以黎香港買樓了

支那狗 差吾多啦

但係福利有好多 醫療住宿子女教育個啲

無啦啦大加薪實無好野